[Vista_Paradiso_Overview_2011.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vista_Paradiso_Overview_2011.jpg "fig:Vista_Paradiso_Overview_2011.jpg")
[HK_VistaParadiso.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_VistaParadiso.JPG "fig:HK_VistaParadiso.JPG")

**聽濤雅苑**（**Vista
Paradiso**）是[香港一個私人屋苑](../Page/香港.md "wikilink")，由[長江實業旗下](../Page/長江實業.md "wikilink")[和記黃埔及](../Page/和記黃埔.md "wikilink")[協和建設聯合發展興建](../Page/協和建設.md "wikilink")，位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新界東](../Page/新界東.md "wikilink")[馬鞍山臨海地段](../Page/馬鞍山_\(香港市鎮\).md "wikilink")[恆明街](../Page/恆明街.md "wikilink")2號，整個屋苑共有11幢29-37層（不設4、13、14及24樓）的住宅，單位總數2,032個，第1期及第2期分別於1998年及1999年落成入伙，由[高衛物業管理有限公司負責管理](../Page/高衛物業管理有限公司.md "wikilink")，而該廣告更於[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")、[無線電視和](../Page/無線電視.md "wikilink")[新城電台播出](../Page/新城電台.md "wikilink")，示範單位設於[馬鞍山廣場](../Page/馬鞍山廣場.md "wikilink")。

## 設施

聽濤雅苑設有27萬呎綠化庭園，包括園林式人工湖、渡假式園林泳池連日光曬台和酒店式住客會所。住宅大廈均以水池圍繞，營造出一派亭台水榭的意趣。泳池設有S形滑水梯﹐而酒店式住客會所則設有[網球場](../Page/網球場.md "wikilink")、[壁球場](../Page/壁球場.md "wikilink")、[高爾夫球練習場](../Page/高爾夫球練習場.md "wikilink")、兒童遊戲室、[健康舞室](../Page/健康舞.md "wikilink")、桑拿浴室、卡拉OK室、桌球室和乒乓球室，另有瀑布假山和緩跑徑等。此外，物業亦設有近1,500個車位

## 重要事件

### 負資產物業

聽濤雅苑在香港地產最高峰時期，1997年8月出售[樓花](../Page/樓花.md "wikilink")，於經濟泡沫爆破後成為[負資產](../Page/負資產.md "wikilink")[物業重災區](../Page/物業.md "wikilink")。部分買家無力供款而「撻訂」，發展商其後更向撻訂買家追討差價，為此更導致[太平協和](../Page/太平協和.md "wikilink")[汪世忠入稟](../Page/汪世忠.md "wikilink")[香港高等法院向長實追討](../Page/香港高等法院.md "wikilink")207萬的撻訂差價<small>\[1\]</small>。

### 捕蛙行動

2012年5月26日，聽濤雅苑物業管理公司接獲青蛙叫聲滋擾的反映後，便察看園內設有的花圃及水池。但當日並未有發現。管理公司稱如有發現，會將青蛙交由[漁農自然護理署或愛護動物團體處理](../Page/漁農自然護理署.md "wikilink")。有關管業處的捕蛙通告於網上流傳。而[香港兩棲及爬蟲協會的社交網站在一日內已有超過](../Page/香港兩棲及爬蟲協會.md "wikilink")300名市民留言。不少人認為青蛙鳴叫只屬小事，質疑是否足以滋擾居民，並批評有人濫用投訴機制，不容納大自然。

### 火警

1996年12月31日日晚，聽濤雅苑地盤近第一，二座現址發生大火。當時屋苑地盤正由地庫停車場興建至屋苑平台層，晚上約十一時許地盤突然發生大火，火勢有三，四層樓高。火警發生期間，位於第一座現址負責建築工程的天秤於火警期間倒塌，幸火警中沒有人受傷。火警翌日凌晨始被救熄，一大批建築材料焚毀。

## 名人住客

  - 無線電視新聞報導員[許方輝](../Page/許方輝.md "wikilink")
  - 無線電視演員[黃翠如](../Page/黃翠如.md "wikilink")

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{馬鞍山綫色彩}}">█</font>[馬鞍山綫](../Page/馬鞍山綫.md "wikilink")：[恆安站](../Page/恆安站.md "wikilink")

聽濤雅苑自設3線居民巴士服務(只限聽濤雅苑住戶乘搭)，以上服務皆由[陽光巴士旗下開大旅遊提供](../Page/陽光巴士.md "wikilink")。

</div>

</div>

## 参考資料

## 外部連結

  - [投訴蛙叫 聽濤雅苑捉蛙捱轟
    專家：叫聲遠不及蟬鳴車聲](https://archive.is/20130105172607/hk.news.yahoo.com/%E6%8A%95%E8%A8%B4%E8%9B%99%E5%8F%AB-%E8%81%BD%E6%BF%A4%E9%9B%85%E8%8B%91%E6%8D%89%E8%9B%99%E6%8D%B1%E8%BD%9F-%E5%B0%88%E5%AE%B6-%E5%8F%AB%E8%81%B2%E9%81%A0%E4%B8%8D%E5%8F%8A%E8%9F%AC%E9%B3%B4%E8%BB%8A%E8%81%B2-212858626.html)

[en:Vista Paradiso](../Page/en:Vista_Paradiso.md "wikilink")

[Category:沙田區私人屋苑](../Category/沙田區私人屋苑.md "wikilink")
[Category:長江實業物業](../Category/長江實業物業.md "wikilink")
[Category:馬鞍山 (香港)](../Category/馬鞍山_\(香港\).md "wikilink")

1.  [汪世忠討債損顏面](http://news.xinhuanet.com/fortune/2005-11/06/content_3741065.htm)